失明肢障前警員堅持遊行

失明肢障前警員堅持遊行

潘先生近乎完全失明，大腿肌萎不良於行，仍堅持推輪椅上街。

【本報訊】胸口掛着「視障及肢障人士」牌子的潘先生是前警察，但自6月反送中風暴起，幾乎每次遊行都有參與，他痛斥政府無視民意、警隊濫暴失控無從制衡，故即使每次上街只有一張輪椅作支撐，他仍堅持以零裝備方式示威。雖然近日屢次有示威者被警方打至骨折甚至射爆眼，潘先生仍無畏無懼，希望出一分力為港人討回公道。

相關新聞：疑有警跌槍 被迫再前進擎槍

恥與警為伍 斥政府無制衡

潘先生2000年離開警隊，坦言以前自己以服務市民為榮，但今時今日以曾為警隊一員感羞恥：「唔敢話畀人知我做過警隊。」他呼籲現時仍留在警隊的前同袍，若無法忍受濫暴或不當行為應離開警隊。

潘先生雙眼近乎完全失明，大腿肌肉萎縮不良於行，要推着輪椅上街，沿途都有戰友相伴。對於警方亂射催淚彈、橡膠子彈和布袋彈，造成多名市民重傷，他指警隊已失控，即使有可能受傷甚至被捕坐監，仍會繼續堅持上街，因相信世上有天理。

他指現時政府毫無制衡，以往仍有政務官等文官系統作制衡，但這種平衡現已消失。他認為警察失控，保安局長李家超和警務處長盧偉聰要負最大責任。

■記者謝頌昕、劉永明

上一則
上一則
荃葵青10萬人冒雨抗警暴

下一則
下一則
示威者轉戰尖沙嘴 游擊堵紅隧

疑有警跌槍 被迫再前進擎槍
藍衣人鐵通恐襲 警察放生
水炮車首出動 震懾示威者
前線：恐懼但跟大隊撐落去
12歲男童被捕 警拒社工協助
荃葵青10萬人冒雨抗警暴
示威者轉戰尖沙嘴 游擊堵紅隧
深水埗防暴兩突襲 拘逾10人
警闖黃大仙中心 截查市民爆罵戰
港鐵再封三站 警粗野清場
乘客阻落閘斥非法禁錮
政黨轟「黨鐵」配合打壓
警親屬轟林鄭挑香港內訌
準教師7.1抗爭 與當差兄冷戰
勝和「懵良」14K「肥林」涉暴動今提堂
張炳良籲特首放下身段撤法
擅放警入麗晶 管業處認衰
民建聯中委掌業委會 曾爆混賬
智慧燈柱供應商與內地割席
劉頴匡被捕 斥打壓和平示威
後日圍國泰 員工：炒都唔怕
帶學童過關 教師恐遭扣押
姚思榮料酒店入住率跌至20%
腳踢荃灣街坊 六左輪指記者警開真槍退示威者

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

大家想要嘅文意喺度